【施政報告前瞻】《施政報告》擴填海 推「明日大嶼」計畫

【施政報告前瞻】《施政報告》擴填海 推「明日大嶼」計畫

【星島日報報道】特首林鄭月娥今日發表任內第二份《施政報告》，將提出近二百五十項新措施，其中房屋、土地問題成為重中之重。據悉，政府將提出「明日大嶼」計畫，在東大嶼發展千多公頃的人工島，並配合跨海鐵路，填海規模比政府原先提出的一千公頃更大，以作為長遠土地供應來源。短期措施方面，《施政報告》將提出以公私營合作發展新界農地，提升農地地積比，額外地積比將主力發展公營房屋。多項民生、教育措施亦會出台，包括取消強積金對沖、中小學教師學位化等。

林鄭月娥昨日出席行政會議前表示，今年《施政報告》提出接近二百五十項新措施，範圍涵蓋土地房屋、醫療、福利、民生等。報告沿用去年的天藍色做封面，林鄭月娥在立法會不會逐字宣讀《施政報告》，只會簡短發表講話，重點介紹一些社會特別關心的措施，料能在一小時內完成，但今年報告的字數將比去年長百分之二十，即超過五萬字。

據悉，增加土地供應是整份《施政報告》的重點，最受關注的是政府提出「明日大嶼」計畫，建議在大嶼山東面填出人工島，並構思以大型跨海鐵路接駁港島配合，面積比政府於「2030+」提出發展東大嶼、填海造地約一千公頃更大，長遠可提供數十萬個住宅單位。

不過，遠水不能救近火，政府將多管齊下增加短期房屋供應，包括提出以公私營合作模式發展新界農地，提升農地地積比，而額外地積帶來的新增樓面面積，將主力發展公營房屋，例如居屋或首置上車盤。《施政報告》亦會調整公私營房屋「六四」比的比例，增加公營房屋供應。面對公屋輪候時間愈來愈長，《施政報告》同時交代增加過渡性房屋，包括改建單幢式工廈，讓正輪候公屋的合資格人士入住。

《施政報告》同時會在創新科技作出百億計的投資，鼓勵院校的科技研發；連同其他福利、醫療、教育等措施，預料投入的公帑有數百億。教育方面，其中一項重點措施是二〇一九年新學年起，落實中小學教師全面學位化，學校可以視乎校本情況，最遲二〇二〇至二〇二一學年實施。《施政報告》亦將落實中小學推行「一校一行政主任」，以處理校內採購、招標等行政職務，並擔任法團校董會秘書，學校可按編制開設常額的行政主任，或領取津貼外購相關服務，推算每年新增逾四億元的經常性開支。

林鄭月娥昨天表示，港府今年收到的市民意見書達一萬二千八百份，比往年多出數倍。她從這些意見里，梳理出市民最關心的三大議題，第一，是房屋和土地供應，差不多佔了三分之一的意見書是關於香港的房屋及土地供應；接着是醫療，亦有百分之十七是關注香港醫療系統；第三就教育和福利，各佔百分之八在意見書里反映這方面的意見。她希望今日發表的《施政報告》能夠有效回應社會的關注。

「明日大嶼」

明日大魚

建設未來香港
增加香港領土

明日fat fat

B

我屌你老母停150啦 仲起公屋 成條邨都係大陸閪支那學生雞

明日之後

教院算唔算大學？

依家起野效率咁低 死左都未搞掂啦

明日大嶼，
今天水魚！

屌你今日水魚

明日香港大水魚

明日大愚

愚西填海，
賣港精彩！

上次kix 得個地台唔夠高搞到陸沈
個人工島起到咁大仲要升高個地台

讀civil唔憂無野做啦

香港個人口政策咁戇鳩，填撚哂d海起樓都無撚用啦